# BCI_Case - Планирование и оценка задач

## Что делаем

(10 минут)

Нужно развить изначальную заготовку задачи в более полное описание. Конечно же, исходя из собственного понимания. Полное соответствие реальности не требуется. Полное описание документировать на странице в вики и добавить ссылку в этот ридми.

(10 минут)

Затем создать эпики и задачи к ним в самом гитлабе. Привязать задачи к эпикам. Каждый участник кейса детализирует одну задачу. Остальные задачи оставить как название (подробное)

(20 минут)

Выбираем ведущего. После этого, открываем planning poker, например, здесь https://planningpokeronline.com, и импортируем задачи по url (они все будут начинаться с префикса проекта). Ведущий вносит итоговые оценки задач обратно в гитлаб.

В результате нужно иметь:
  - вики страницу с описанием задачи (2-3 раздела-эпика по 5-7 задач в каждом)
  - созданные эпики и задачи в [трекере](../../issues)
  - по одной детализированной задаче на участника


## Задача

Интегрировать наработки по Brain-Computer Interface в единую повторно используемую библиотеку и реализовать шаблон для проведения вычислительных экспериментов.

https://gitlab.com/se_ml_course/2021/BCI_Case 

## Как создавать эпики

В бесплатной версии gitlab эпики можно заменять метками labels и добавлять ссылку поиска на страницу вики в с описанием эпика. Пример ссылки для получения всех задач с меткой эпика [https://gitlab.com/se_ml_course/2021/bci_case/-/labels?search=epicname](../-/labels?search=epicname) 

Вместо вики можно создавать задачу под эпик, и снабжать ее также меткой epic и меткой с названием эпика epicname.

## Как детализировать задачу

Пример
https://gitlab.com/mlrep/mldev/-/issues/51

Общая структура
 - зачем / цель -> название
 - как решать, что делать -> действия
 - критерии приемки (definition of done)
 - перечень результатов, где искать

Типовые критерии и места для результатов можно выносить в шаблоны мердж реквестов и самих задач.

Не забыть привязать задачу к эпику и майлстоуну.


## Команда

Добавиться здесь в виде ```@nickname```
